你所面對困局也許混帳 沖擊下拒絕變賣理想買個保障

香港 加油

作詞：林若寧 作曲：周國賢
編曲：周國賢
監製：周國賢 / Goro Wong

青空沒有清風 番梘泡無力舞動
像你疲倦身軀真的很重
你擁抱你青春 追一個微薄美夢
換到是年月消失那悲慟

就算是前路不通 前路空空 腰包都空洞
請拒絕平賣笑容 為求千金變通
請一直背負你未變初衷
你這份勇最後也許斷送
當堅實信念接近破產更要相信

妥協或抗爭怎挑選
記住要用你的方法去生存
跌得太多不知怎算
繼續努力賽跑即使跌損
這冷酷時代是尖酸
你固執的臉 發出光線 散發你的溫暖

新商店再開張 新經濟持續向上
但你爬在階梯消失方向
照不進你天窗 找不到存在重量
盡了力還是一匹四不象

倦了後隨著天黑 然後天光 爭執中擾攘
醒了後明日太陽 自然輕敲你窗
低壓下你樂與怒更鏗鏘
你所面對困局也許混帳
沖擊下拒絕變賣理想買個保障

妥協或抗爭怎挑選
記住要用你的方法去生存
跌得太多不知怎算
繼續努力賽跑即使跌損
這冷酷時代是尖酸
你固執的臉 發出光線 散發你的溫暖

奮鬥路縱使割不短
記住你是你所僅有那光源
有些法則不可扭轉
要是挺直脊骨總可以選
你向著明日是開端
你的番梘泡 去得多遠 你要去得多遠